【港人送中第 25 天】專訪鄭子豪家姐：弟稱出門釣魚 當日一別重聚無期 政府部門「十問九唔知」

12 名港人疑上月潛逃台灣時被中國海警截獲，至今已被關押在深圳鹽田看守所 25 天。其中剛滿 18 歲的鄭子豪，其胞姊今日接受《立場新聞》訪問，表示弟弟當日離家，僅稱是和朋友去釣魚，沒有透露要離港，也沒有和家人道別，想不到一家人如今重聚無期。

只比鄭子豪年長兩歲的鄭小姐今日接受《立場》訪問，指弟弟本是釣魚愛好者，過去亦多次和朋友結伴出海釣魚。8 月 23 日當天，弟弟向家人表示出海釣魚後離家，當時還帶上水桶和魚竿。至 23 日晚，弟弟沒有回家，家人打電話也無法接通，但家人當時以為只是電話訊號接收不良，未有太過擔憂。

不過弟弟其後繼續音訊全無，家人遂於幾天後前往警署報警。至落案後翌日，警方登門造訪，告知家屬鄭子豪已遭內地當局拘留，並附上拘留書副本。鄭小姐表示，弟弟上月底起遭內地扣留至今，除了那一紙拘留書上的資料，家屬對案件一無所知。父親曾致電拘留書上一名庄姓經辦人的電話號碼，對方著父親與香港入境處聯絡，但入境處對家屬不少疑問均表示「不清楚」、「不知道」，不同單位之間敷衍塞責。

鄭小姐承認，出來面對傳媒之前，也擔心過會遭報復，「但細佬咁無助，都只係靠我哋去做啲嘢幫佢。如果連屋企人都唔去做啲嘢，邊個幫到佢呢？」

真係出海釣魚, 消遣一下都要比支那綁架受苦
無天理

無經法庭審訊

無人可以判定佢地係棄保

真係釣魚都拉